【引渡惡法●不斷更新】白衣人潮如海 港鐵沿綫多站癱瘓 市民轉乘小輪過海遊行

【19:55】金鐘站C1出入口改為只供入站
【19:30】金鐘站的C2出入口， 目前改為只供入站，方便乘客離開。而銅鑼灣及天后站的所有出入口改回復正常，可出站及入站。
【19:15】至少兩名參與遊行的市民感到不適，由救護車送往律敦治醫院治理
【17:50】由於維園對開的告士打道封閉，隧道巴士於避風塘對開落客，有市民落車後再步行往維園
【17:30】天后站A2和銅鑼灣站D1已回復可出站入站
【17:18】有市民稱太子站一度封站
【17:00】警察公共關係科高級警司江永祥表示，希望遊行人士有秩序地在維園出發，同時批評有市民在銅鑼灣站和鵝頸橋附近呼籲其他人插隊，引致銅鑼灣出現樽頸。
【16:15】港鐵天后站A1及A2出口，以及銅鑼灣站D1及E出口只供離開車站。
【15:55】港鐵荃灣綫陷於癱瘓，九龍區有急於往銅鑼灣參加遊行的「白衣人」遂改為乘船過海到港島，令尖沙嘴碼頭外大排長龍。
【15:24】港鐵荃灣綫及港島綫仍載著大量等候前往遊行的乘客，行車緩慢，部分港鐵站陷於癱瘓。
民陣今日發起反惡法大遊行，起步時間由下午3時提早至2時20分，由於參加遊行的「白衣人」太多，多個港鐵站包括天后、旺角、尖沙嘴及香港站都被遊行者「塞爆」了，荃灣綫及港島綫陷半癱瘓。港鐵發言人則指，目前銅鑼灣站及天后站人流較多，車站已實施人流管理措施，由於天后站月台太擠迫，為安全起見，早前一列往柴灣方向的列車，不停天后站（即是「飛站」），乘客需在下一車站下車，坐回頭車。現時天后站A1及A2出口，以及銅鑼灣站D1及E出口只供離開車站。相關車站已加派人手協助。港鐵呼籲請乘客保持忍讓，聽從職員指示。
多名欲參加遊行市民都表示，現時港鐵列車極為緩慢，班次大延誤，車廂非常侷及悶熱。下午2時許，有市民在網站貼出相片，顯示尖沙嘴港鐵站一度發出告示，指「列車服務暫停，請（乘客）離開本站」。至下午2時48分，有市民指旺角港鐵站所有入閘機暫停運作，變相暫時不准乘客入閘乘車。
此外，如乘客由香港站前往中環站轉車前往柴灣方向，由於人流多，香港站亦要採取措施，分批讓乘客前行，請乘客體諒。
讀者周小姐由東涌綫出發前往遊行，在香港站下車步行至中環站欲轉車往銅鑼灣方向期間，現場一度實施人潮管制，攔截市民約10分鐘再放行。周小姐表示現場的市民都很守規矩，超過三分一人身穿白衣前往遊行。
而讀者吳先生乘港鐵前往遊行，由太子站轉車後，列車駛至旺角站一度停駛，車上逼滿乘客，月台上亦有很多前往遊行的市民未能上車。列車於旺角站停駛15分鐘後再開出，駛至油麻地站後再次停駛近10分鐘才開出。吳先生表示列車上有超過7成市民身穿白衣前往遊行，但預計人潮過多，可能會「站站停」，不知道何時才能加入遊行。
另外，疑因天后站及銅鑼灣站太多人，部份遊客者改到炮山站下車以求加入遊行，致炮台山站一樣擠滿白衣人，人山人海。
港鐵表示，由於維園有公眾活動，港島綫有大量人流。車務控制中心一直密切留意車站及車務情況，致力確保列車運作安全及暢順。基於乘客安全考慮，一些繁忙的車站需要因應實際情況實施特別人潮管理措施，包括安排乘客分批進入車站月台，此舉是希望令人流更暢順及確保安全。而在銅鑼灣及天后站的情況尤為繁忙，為方便乘客離開車站，天后A1及A2出口，以及銅鑼灣站D1及E出口只供離開車站。
另外，由於天后站外一帶有太多市民，令人流倒塞到站內，月台及大堂亦有不少乘客等候出站，車務控制中心為安全起見，安排個別列車不停天后站，車站及列車上均有作出廣播，提醒乘客，希望乘客體諒。
記者下午4時由油麻地站出發，至尖沙嘴站時亦大致暢順，記者抵達金鐘站時，轉車月台擠滿候車市民，記者等候約12班車才成功登車，其間港鐵加開一班車接載市民。記者於現場所見，候車的市民大多穿上白衫，估計是前往維園參加遊行，秩序良好。記者乘列車抵達銅鑼灣站，站內有廣播指E出口擠塞，呼籲市民由F出口前往維園。記者由油麻地站至銅鑼站花了約37分鐘，比港鐵網頁預計的14分鐘乘車時間多23分鐘。
發言人續稱 ，車務控制中心及各車站均已加派人手，及作出適切列車調動，致力為乘客提供列車服務，希望公眾明白及體諒，由於車站人流遠高於平常的假日，乘客可能需要等候較長時間，才能到達目的地。車站在有需要時會實施適切的人流管理措施，車站職員亦會盡力為乘客提供協助及相關資訊。港鐵人員會繼續密切留意監察人流情況，以確保運作安全順暢。
運輸署表示，因應港島區公眾遊行活動，天后、銅鑼灣及灣仔一帶的路段(包括高士威道(西行)、怡和街(西行)、部分軒尼詩道(西行)等)現已封閉，直至人群散去及道路重開為止。另外，以下路段已實施臨時交通措施:
-波斯富街只可往駱克道，不可前往軒尼詩道
-軒尼詩道(北角方向)不可左轉馬師道
-菲林明道(來回方向)已經封閉
-英皇道(中環方向)車輛須改往清風街天橋
-添華道(龍和道方向)已經封閉
-樂禮街(來回方向)已經封閉
-花園道前往夏慤道(灣仔方向)已經封閉，車輛需改往金鐘道
-沿干諾道中的車輛需改經夏慤道天橋
-沿花園道的車輛需改經皇后大道中，而不能進入金鐘道
-金鐘道(來回方向)已經封閉
受影響的巴士路線及專線小巴路線已臨時改道，來往糖水道至金鐘道的電車服務已暫停服務，受影響的乘客可以使用其他公共交通工具。
因應受影響地區實施的廣泛封路措施，運輸署預計港島北一帶的交通會較為繁忙。駕駛人士如非必要，請避免駕車前往受影響的地區，特別是天后、銅鑼灣、灣仔、金鐘及中環一帶。當遇到封路及改道時，駕駛人士須遵照現場警務人員及路牌的指示，並留意傳媒廣播的最新交通消息。

條片咁快就冇埋 陰公